用緊Nikon D7000 轉xt20定D7500好

唔太想上ff 一來唔夠錢 一來好重
本身係去旅行或者帶出街影下
對性能無咩追求
本身鏡頭得支sigma 30.4 50.8 同18-105 kit 以下係平時影個啲相

xt20

想問下如果買個adapter 轉去 x mount 仲會唔會有auto focus？

D7500唔知點解會降左級，單SD,無Wifi,無直倒,唔支援AIs...

講完好重你仲加個adapter 做咩
ef to x 出左有af既環
f to x 好似無 唔熟 fuji
但如果你諗住買xt20 都係用返nikon鏡
不如你都係用返nikon機啦

應該nikon唔想打返自己部D500 驚影響銷量

因為諗住可以用返啲鏡 無咁麻煩
btw 唔該巴打

嘩已經正到爆

同埋如果係xt20嘅話
你都係配返1855 f2.8-4 會好過fuji 嘅18135
因為配18135會重頭腳輕加唔好渣手 轉接都係一樣頭重腳輕

依家xt20連1855都好似係做緊7000幾 好吸引

建議買xt20 再用佢支18-55
賣晒而家呢set
包你開心

唔該你個建議
不過D7000都賣唔到幾錢啦 成set放4000-5000左右有無得諗？

你有心機嘅話分開放應該最少有4000
機當你2000，kit 可能有900
兩支定焦平極都千幾啦～
Fuji啲原廠鏡真係好高質

Btw你啲相好正！係咪全部都無閃，就咁影同後制？好難相信d7000出到呢啲色，我自己就用D700同50/1.8D，都無咁鮮豔

有啲wide角度既相 係借朋友部7D同用部iphone影
不過大部分都係D7000，我基本上大部分都係影raw，後製個陣好啲。另外就係sigma啲定焦真係好正 好鬼sharp

其實我覺得機身係其次 一支靚鏡頭真係好重要

d7000 唔差

唔洗換

講真啊巴打 換完機輕得幾多啊 都係自己有錢身痕姐....

除非機能上滿足唔到你 唔係我建議你乜柒都唔洗換。

其實你又屌得幾啱，其實無好大需求要換 本身都用得幾好
係我賤格見到人換我又想換

d7000 機身 780 克
18135重量 420 克
30.4 重量 435 克
50.8 重量 185 克

xt20 機身 383 克
18-55 重量 310 克
35.4 重量 187 克

如果換一換都真係輕唔少啵
d7000 加最輕嘅50.8 都 965g
xt20 一機兩鏡加埋先 880g
去旅行掛係條頸到成日 輕100g都差好遠

Sorry 係我錯 樓主

仲未計啲差電器 電池
淨機身輕一半已經好似天堂咁

你又錯唔晒既
部機仲好抽得 過年個陣去咗零下30度地方仲用到無死機
但我想之後多啲攞出街影 所以應該都會換

x-h1呢？

樓主見回開你 等我幫你下定決心啦
你賣完套野有四千蚊
依家hkprice行貨xt20加1855先七千五
當你買多粒電、買支定焦加埋先貼六千蚊左右
呢六千蚊換黎嘅係：
1.外型靚（呢個見人見志）
2.普遍都話fuji色彩靚過nikon（都係見人見志）
3.更輕、更細
4.畫質更好（16mp->24mp、鏡頭質素1855>18135）
5.有wifi 可以用手機收相、當遙控用
6.錄影由fhd 24fps -> 4k 30fps fhd 60fps
7.有touch mon
8.雖然都係APS-C 但xt20可用iso更高
9.滿足你嘅購物慾
10.富士APS-C無反仲發展緊，Nikon未來發展無反／FF單反都未輪到APS-C單反

學生哥budget有限

好詳細既分析
多謝你
我都有睇過下啲評測 富士啲相直出都ok
聽日一於落富士個坑

D7500 絕對唔建議買 (起碼而家呢排嚟講) 比起 D7200 降咗級 性價比又低
想要部夠快嘅上 D500 , 要畫質靚上 D750 , 冇錢嘅寧願買返 D7200 加支靚少少嘅鏡

窮學生玩富士應該最合適 , 靚嘅鏡頭比其他牌子抵玩 , 個樣又夠靚仔 (都係見人見智) , 畫質又幾好

仲有fuji不定期有軟件更新
個evf好撚靚（evf vs ovf呢啲唔多講)
如果用手動對焦有峰焦
最重要輕好多，真係好願意帶部機出街影相

買二手xt2
另買二手鏡

why not xe3
xe3 is better than xt20

唔換系統嘅話 D5600 可能岩你

兩者我覺得其實無咩分別
反mon可能會更方便

岩岩由D7100轉XE3,輕便太多,以前拎D7100+SIGMA 18-35.8 拎到想死

老實講fuji啲外型幾吸引我

XE3會唔會有啲頭重尾輕？
配1855？

唔好xe3
太少制，下下用touch screen
Xt20 已經 冇xt2 咁方便，少左個joystick
Xe3 有joystick,但少左好多制

XT20 寧願要 XT1 性價比高少少
但一係二手一係水貨 睇你介唔介意

但係xt20有新sensor同埋touch mon
雖然無防塵防水
價錢二手xt1 同xt20 全新機身都係差1000幾

又平又輕
雖然操作上有d犧牲，但係用得返所有鏡頭，值得諗

樓主有無ig 想follow

有呀

單反已經係夕陽產物，轉a7啦

利申D7000

Sigma30.4 定50.8 sharp d?

d7100, 得支18-105，有冇咩鏡好介紹…乜都影下，係唔影人

原廠幾支 1.8 定焦 平平地好抵玩

雙修囉

d7000+xt20

點解要掛頸
一係手持 一係放背囊啦
雙修啦
去D凍地方 就知Nikon好

呢個真
上次去東北影雪-20幾度 仲用到

用住D7000先啦
儲多d錢買ff 兩個世界黎